【炒油輸大鑊】對賭油價3175長輸之謎（股榮）

「先求知，再投資」，簡單六個字，對於很多散者而言，卻會視為「先落注，再睇睇」。近日收到幾封查詢，針對一隻標明與國際油價掛鉤的ETF股份相關：三星標普高盛原油ER期貨ETF（下簡稱3175）。

3175近月成交高得誇張，上週每日成交動輒逾十億，超過多只藍籌股。有網友揚言，用了製定結婚的數十億抵押注3175，滿以為國際油價早前急瀉，想要選擇以3175作為博油價反彈的工具，但無法預期的預期，油價升，3175升唔足；油價下跌，3175跌得更多，滿腦子是陰謀論，是否發行商食價，或者產品特性有如窩輪等有時間值問題，以致跟不足油價。

絕大部份投資者，應該未曾望過3175的發行章程，有揸貨的散戶應該睇下，而散戶欲對原油市場有初步了解，這個亦是很好的教學文件。（https：// www1 .hkexnews.hk / listedco / listconews / sehk / 2019/1231 / 2019123100835_c.pdf）。

簡單講，3175絕非如盈富基金（2800）跟踪恆指般咁簡單直接，而是透過投資於紐約期油（WTI）不同期限合約，以追踪石油期貨指數的表現。3175追踪的指數是標普高盛原油多餘收益指數（下稱指數），該指數不單包括即月期油合約，還包括了下一個月的期油合約，由於指數每個月有五日會進行轉倉，即月與翌月的合約價差，就會令指數產生正價差或負價差，直接影響到3175價格變化，就算油價造好，亦會因出現正價差而錄得負數的“轉倉收益”。

如果睇到這裡仍然一頭霧水，原因是大家所投資的，不是油價，而是由不同合約期改造的一種結構產品。下面一個例子，希望能使大家有較清晰的概念。

3175所持有的資產，是“最近期”期油合約+“第二最近期”合約。以今年4月為例，最近期合約是今年5月WTI紐約期油合約，上週五收報18.27美元。由於期油每逢每月下一次要轉倉，指數要根據標普高盛商品指數營業日在第五，第六，第七，第八，及第九日（見表），分五日轉倉至下一個月期油合約（今年6月份），而6月份紐約期油為25.03美元（見表），兩個月期貨價相差6.76美元或37％。

根據玩法，於第5日，指數會沽出20％即月（5月）合約，而買入20％下月（6月）合約。而到了第6日，會再沽出20％即月合約，再買入額外20％下月合約，直到第九日，3175所持有的，是100％6月份期油合約。換言之，如果在轉倉期間，6月期油價高於5月期油價，低賣高買下，出售所得收益不足以購入相同數量的WTI期貨合約，則出現所謂負數“轉倉收益”，令資產淨值下降，3175改革亦會做出調整。

三星網站有個模擬對比紐約期油與3175兩者之間的表現，過去四年，3175累跌66％，而紐約期油則跌45％，3175跑輸期油21個堆積（發生）。將時間縮短至2016至2018年油價急彈期間，紐約期油升約60％，反觀3175同時僅升30％，收益相差一倍。過去一年油價急跌，3175同樣跑輸期油達8個出色。

因此，3175跑輸油價，不是發行商食價，或者產品縮vol輸時間值等問題，而是先天性產品結構，並不是散戶應該買的產品。大家一窩蜂落注前，完全沒有了解產品背後如果以為為油價一定升，3175長揸等運到，更屬自殺行為，結果相當慘淡。

股榮

睇撚完我都唔係好明
好彩無買 死撚左都唔知
仲要比麵哥燈過

睇完唔明x2

姐係迫你食差價囉

簡單d講 油仲係跌緊 升？

以我理解，因為3175 係投資最近期既期油合約
四月份係投資五月既期油合約
所以當五月頭既時侯，就要賣左五月既期油合約，去買六月既期油合約。

所以假設依家4月，五月期油係25蚊 ，6月期油係30蚊
6月期油貴過5月期油 5蚊
3175要用25蚊賣，然後30蚊買返
好似你投資隻股咁，低賣高買， 你就蝕撚左五蚊

所以3175跌價係因為兩者期油差價，六月期油高過五月 明未

要賭足5日轉倉日下月期油同下下月期油, 而呢個導致賺蝕關鍵?

轉倉日係邊幾日？

簡單黎講
今個月 $1 一個橙
下個月 可能$2 一個橙

屌，不如沽空883好過啦

同USO 一樣

咁有無可能期油平過現油。咁咪賺硬

無咩研究睇下有無高手

下？

條友係咪撈亂咗

期貨合約short side 有保証金就開到倉

高水轉倉會蝕

所有錢直接開期好過啦

遠期同近期個spread爭好遠。隻etf roll下月倉就硬食個差價
USO只投資即月。roll去下月
如果你揀USL呢d佢hold 12個月既期貨。每月roll 一張 就個差價無咁大。你見佢用五年圖睇跑贏USo就係咁解
但USL係捕捉得好少反彈
所以要睇本身投機個時間諗住幾耐

無分別。自己roll一樣蝕
油唔同金。金etf有實物。油etf 得期

吹奏3175 嗰班人 死全家啦

反而想問點解 5月6月會有咁大價差？
常見？

岩
USO都係咁

睇淡咪期油平過現油囉
如果市場覺得後市油價會跌, 期油價自然會跌

另外點會係賺硬??
就算期平過現, 當期係$20, 現係$25,
到左下個月, 現跌到落$18, 你張$20期咪蝕

(利申: 9up)

油etf只可以短炒
長渣一定仆街

好撚sad 買之前冇做好功課
真係以為自己買左隻追蹤油價既etf
點知原來係期油

呢隻閪股搞到我學多左好多野
但我唔想交咁多學費呀
希望疫情完結果時可以上返5蚊

有網友揚言，用了製定結婚的數十億抵押注3175